<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Salam Dunia</title>
    <link href="https://wakafy.github.io/salamdunia/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://wakafy.github.io/salamdunia" />
    <updated>2022-12-10T12:19:37+08:00</updated>
    <author>
        <name>Haizad Annuar</name>
    </author>
    <id>https://wakafy.github.io/salamdunia</id>

    <entry>
        <title>Pelayar Kehidupan</title>
        <author>
            <name>Haizad Annuar</name>
        </author>
        <link href="https://wakafy.github.io/salamdunia/no-riba.html"/>
        <id>https://wakafy.github.io/salamdunia/no-riba.html</id>

        <updated>2022-12-10T12:19:37+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Di dunia yang berbagai ragam dan warna ini, di kala itu juga terdapat mempunyai pelbagai kapal sedang berlabuh di pelabuhan, mahupun sedang belayar di lautan. Dan masing-masing dari kita telah pun menaiki kapal sejak kita mula di-tiupkan akal fikiran dan tenaga&nbsp; bagi mulakan pelayaran. Tidak&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                
  <p>
    Di dunia yang berbagai ragam dan warna ini, di kala itu juga terdapat mempunyai pelbagai kapal sedang berlabuh di pelabuhan, mahupun sedang belayar di lautan.
  </p>

  <p>
    Dan masing-masing dari kita telah pun menaiki kapal sejak kita mula di-tiupkan akal fikiran dan tenaga&nbsp; bagi mulakan pelayaran.
  </p>

  <p>
    Tidak kira apa jua kenderaan laut yang kita naiki, dari sekecil perahu mahupun sampan, hingga sebesar-besar bahtera, kita semua adalah ahli penting dalam mengendali kan kenderaan kita.
  </p>

  <p>
    Jika di pelabuhan, tugas kita adalah memberi manfaat kepada masyarakat luar. Jika di laut, tugas kita adalah teruskan bekerja. Itulah lumrah hidup sebagai pelayar.
  </p>

  <p>
    Dan pelabuhan itu bukanlah destinasi kita yang sebenar, tetapi hanyalah tempat persinggahan untuk kita bergurau senda, dan juga menabur bakti kepada masyarakat di daratan.
  </p>

  <p>
    Di dalam kapal pula, tidak asing-lah jika tiada orang yang memimpin anak-anak kapal. Lalu dipilih-lah seorang yang dianggap layak dari segi kepimpinan-nya sebagai kapten kapal bagi memastikan kapal tersebut sampai ke destinasi dengan izin-Nya.
  </p>

  <p>
    Sedang kita berasa lega kerana terlepas daripada tanggungjawab memimpin ahli kapal, jangan pula kita lupa untuk menjadi ketua yang baik pada anggota-anggota&nbsp;dalam diri kita. Kelak, di saat mulut kita di tutup rapi,&nbsp;<em>mereka</em> jua-lah yang berbicara di depan Tuhan Sekalian Alam, tentang perbuatan kita di dalam kapal kehidupan.
  </p>

  <p>
    Oleh itu jadikan-lah Iman, Ehsan, dan Taqwa sebagai benteng diri kita dari melakukan kerosakan di dalam kapal, kerana ketua kapal pastinya akan terleka dalam mengawasi ahli-ahli kapal yang lain.
  </p>

  <p>
    Mohon-lah sebulat-bulat pengharapan kepada Allah semata-mata agar kita sentiasa dipelihara sepanjang perjalanan hidup kita. Dan semua perlindungan itu adalah berkat rahmat dan kurniaan Allah yang sangat luas.
  </p>

  <p>
    Kita semua adalah pelayar kehidupan.<br>
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
